廠商測試疑取巧 除菌掛卡效用存疑

節錄

廠商測試疑取巧 除菌掛卡效用存疑

Nano Virus Buster除菌掛卡

【本報訊】武肺肆虐，聲稱可殺菌、抗病毒的除菌掛卡、除菌襟章等被熱捧。消委會檢視14款「除菌掛卡掛章」產品，發現部份產品功效只適用於特定環境和有不少使用注意事項。有廠商的試驗環境與現實際情況差異極大，產品功效證明理據牽強，實際防疫功效成疑，已轉交海關跟進有否違反《商品說明條例》。

消委會檢視11款除菌掛卡、襟章或掛包款式，及3款筆型或棒型產品，售價介乎29至168元，相差4倍多。產品聲稱開封後或使用起計，有效期為兩星期至兩個月。

消委會根據廠商測試。。。。。。。。。

釋放氣體易令小孩不適

相關新聞：鯪魚全高鈉 不宜配汁撈飯

以Nano Virus Buster除菌掛卡為例，供應商提交的效能試驗證明報告顯示，產品在放置首一小時後，試驗空間內空氣中的噬菌體數量。。。。。。。。。

另以novopin為例，報告顯示其試驗是在空間內二氧化氯氣體濃度達到指定水平（20ppb）才開始，。。。。。。。。。。。。。為產品建議用法，供應商有責任在包裝標籤清楚說明。

「綠淨淨」和「MIP」亦有標示問題，。。。。。。。。。。。效果與標籤說明有明顯差距。

消委會研究及試驗小組主席譚鳳儀提示消費者，除菌卡釋放的氣體容易令小孩不適或過敏，應避免讓兒童接觸到相關化學物品。

推

唔係測試出問題
而係個腦出問題